【搵錢新趨勢】美國「超筍」兼職最高月入逾5萬！ (06:15)

【東網專訊】美國2月非農業職位大增逾30萬人，遠超市場預期，證明經濟基調向好；然而，平均時薪按年僅增4美仙，至26.75美元，增幅只有2.6%。連美國打工仔都唔望「加人工」，自然要找辦法開拓收入。

外媒引述金融教育機構CreditLoan調查顯示，美國打工仔做兼職的人數，已創近20年以來新高。

調查指出，利潤最豐厚的兼職是物業銷售或放租工作，每月收入中位數是500美元(約3,900港元)，最高達到7,000美元(約5.46萬港元)。

排名第二「最筍」的兼職是共享駕駛(即揸GoGoVan、Uber等召車應用)，中位數收入是350美元(約2,730港元)，最多可賺3,500美元(約2.73萬港元)。

緊隨其後的是健身教練，每月收入中位數是200美元(約1,560港元)，最高可賺3,000美元(2.34萬港元)。

排在第四至第十位的兼職工作分別是：自由工作或諮詢業務(即做Freelance)、電子商貿(「搞網店」)、兼職補習或教書、出售或轉售二手商品、保姆、電腦維修，以及直銷工作，每月中位數收入介乎100美元至200美元(約780港元至1,560港元)。

事實上，面對通脹趨增，且樓價愈升愈有，透過兼職來開拓收入似乎已經是全球搵錢新趨勢。不過，要謹記，作為全職打工仔，如果希望兼職賺外快，必須通過正確的途徑向公司申請，獲批准才行，不然兼職變「秘撈」，被揭發隨時飯碗不保，賠了夫人又折兵！

十大利潤最豐厚的兼職(CreditLoan調查)：

1、物業銷售或租務工作
2、共享駕駛
3、健身教練
4、Freelance工作
5、電子商貿
6、兼職教書
7、出售或轉售二手商品
8、保姆
9、電腦維修
10、直銷工作